\citebrackets[]

% Configurações do pacote backref
% Usado sem a opção hyperpageref de backref
\renewcommand{\backrefpagesname}{Citado na(s) página(s):~}
% Texto padrão antes do número das páginas
\renewcommand{\backref}{}
% Define os textos da citação
\renewcommand*{\backrefalt}[4]{
	\ifcase #1 %
		Nenhuma citação no texto.%
	\or%
		Citado na página #2.%
	\else
		Citado #1 vezes nas páginas #2.%
	\fi}%

\DeclareCaptionType{mycapequ}[][List of equations]
\captionsetup[mycapequ]{labelformat=empty}

% Default fixed font does not support bold face
% \DeclareFixedFont{\ttb}{T1}{txtt}{bx}{n}{10} % for bold
% \DeclareFixedFont{\ttm}{T1}{txtt}{m}{n}{10}  % for normal

% ---
% Configurações de aparência do PDF final
% ---
% alterando o aspecto da cor azul
% \definecolor{blue}{RGB}{41,5,195}

% % Informações do PDF
% \makeatletter
% % \makenomenclature
% \hypersetup{
%     %pagebackref=true,
%     pdftitle={\@title},
%     pdfauthor={\@author},
%     pdfsubject={\imprimirpreambulo},
%     pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
%     pdfkeywords={trabalho acadêmico},
%     colorlinks=true,   % false: boxed links; true: colored links
%     linkcolor=black,   % color of internal links
%     citecolor=black,   % color of links to bibliography
%     filecolor=magenta, % color of file links
%     urlcolor=blue,
%     bookmarksdepth=3
% }
% \makeatother

% ---
% Espaçamentos entre linhas e parágrafos
% ---
% % O tamanho do parágrafo é dado por:
\setlength{\parindent}{1.3cm}

% % Controle do espaçamento entre um parágrafo e outro:
\setlength{\parskip}{0.2cm}  % tente também
% \onelineskip

\newcommand{\universidade}{unioeste --- universidade estadual do oeste do paraná}
\newcommand{\centro}{centro de engenharias e ciências exatas}
\newcommand{\curso}{curso de ciência da computação}

\lstset{%
	tabsize=2,
	basicstyle=\scriptsize\ttfamily,
	lineskip=-10pt,
	identifierstyle=\bfseries,
	showstringspaces=false,
	% breaklines=true
}

% ---
% Informações de dados para capa e folha de rosto
% ---
\titulo{Vinculação Teórico-prática de Objetos de Aprendizagem em ADAPTFARMA}
\autor{Yuri Sganzerla Somacal}
\local{FOZ DO IGUAÇU}
\data{2017}

\orientador[Dr.]{Rômulo César Silva}
\membroum[Dr.ª]{Eliane Nascimento Pereira}
\membrodois[MSc.]{Teresinha Arnauts Hachisuca}

\tipotrabalho{Trabalho de Conclusão de Curso}

% O preâmbulo deve conter o tipo do trabalho, o objetivo, o nome da instituição e a área de concentração
\preambulo{Monografia submetida à Universidade Estadual do Oeste do Paraná, Curso de Ciência da Computação --- Campus de Foz do Iguaçu, como requisito parcial para obtenção do grau de Bacharel em Ciência da Computação.}
